Sai järgmine kirjalik leping kinnitatud: Laewa "Lowiisa" peremehed Emmaste wallast  Mihkel Pärtell, Juhan Remmelg, Peet Höispuu, Toomas Kruusi ja Juhan Tohwer müisiwad ende laewa "Loowisa", mille üle neil Kihelkonna kohtu poolt 20. sept. 1880a. No126 all omaduse tunnistus, Kõrgesaare walla mehe Kustaw Täng'le kahesaja kaheksakümne wiie rubla ette ära ja kasis ostja müijatele ostu hinna täieni wälja.- Lepingu osalised müijad Emmaste wallast on kohtule tuntud, kuna ostja Kõrgesaare walla mees Kustaw Täng oma passi 2. Aprilli k.p. 1893a. No69 ette näitas.- Lepingu tegemiseks on köigil lepingu osalistel seaduslik õigus.- Wanem: J. Mulk. Liikmed: P. Pada, J. Rand, A. Kask. Kirjutaja: Brever.
